<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schrift on Evgenii Karimov</title><link>https://www.karimov.berlin/de/writing/</link><description>Recent content in Schrift on Evgenii Karimov</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>DE</language><lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.karimov.berlin/de/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Notizen über Datenkataloglösungen</title><link>https://www.karimov.berlin/de/writing/2021-01-25-data-catalog/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.karimov.berlin/de/writing/2021-01-25-data-catalog/</guid><description>Datenkataloge sind zu einem wesentlichen Bestandteil der modernen Dateninfrastruktur geworden. Es ermöglicht einen Überblick über Organisationsdaten, indem Metadaten darüber gespeichert werden - wie z. B. Speicherort, Format, Attribute usw. Dies ist besonders wichtig in Kombination mit den modernen Architekturen von Datenteams wie Data Mesh, wenn jedes Team zum Datenkatalog beitragen kann.
In der Branche wächst das Interesse, die Produktivität von Dateningenieuren und Wissenschaftlern mit Metadaten zu verbessern. Folgende Projekte wurden in den letzten Jahren veröffentlicht:</description></item><item><title>Auswahl des Open-Source-Kommentarsystems</title><link>https://www.karimov.berlin/de/writing/2021-01-11-comments-system/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.karimov.berlin/de/writing/2021-01-11-comments-system/</guid><description>During this web-site development I naturally had an idea to add a comment system here. Although Hugo, which I use, supports Disqus out of the box, I&amp;rsquo;m not so happy about it due to quite controversial opinions about it.
Während dieser Website-Entwicklung hatte ich natürlich die Idee, hier ein Kommentarsystem hinzuzufügen. Obwohl Hugo, den ich benutze, Disqus sofort unterstützt, bin ich nicht so glücklich darüber, da es ziemlich kontroverse Meinungen dazu gibt.</description></item><item><title>Wechseln zu Notion nach vielen Jahren mit OneNote</title><link>https://www.karimov.berlin/de/writing/2020-12-16-notion-vs-onenote/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.karimov.berlin/de/writing/2020-12-16-notion-vs-onenote/</guid><description>OneNote war jahrelang mein Hauptort, um jede Notiz zu sammeln. Ich habe vor langer Zeit damit begonnen, vielleicht vor 10 Jahren, als Windows-Telefone noch existierten haben. Es hat viele Jahre zu meinen Bedürfnissen gepaßt, aber als ich einen Artikel über die Zettelkasten-Notizenmethode gelesen habe (ich empfehle, einen Blick darauf zu werfen!), habe ich ich festgestellt, dass ich wahrscheinlich meine Werkzeuge überprüfen und etwas Neues ausprobieren muss, um Verknüpfungen zwischen meinen Notizen herzustellen.</description></item><item><title>Was ich gelernt habe bei der Arbeit mit Spark/AWS Glue</title><link>https://www.karimov.berlin/de/writing/2020-11-23-lessons-learned-spark-glue/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.karimov.berlin/de/writing/2020-11-23-lessons-learned-spark-glue/</guid><description>Zufällige allgemeine und spezifische Notizen aus Notion, die nach einigen Projekten mit Spark/AWS Glue erstellt wurden:
Das Parquet-Format unterschtützt keine leeren Arrays. Die Entwicklung eines Schemas in Spark 2.4 für das ORC-Format funktioniert nicht. ZSTD-Kompression für das ORC-Format ist sehr erwartet. Überprüf immer, ob die gewüncshten Fuktionen wie erwartet fuktionieren. Zum Beispiel funktioniert dynamischen Partitionierung in AWS Glue mit Broadcast-Join nicht, sondern liest es den gesamten Datensatz von der linken Seite.</description></item></channel></rss>