<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Evgenii Karimov</title><link>https://karimov.berlin/ru/writing/</link><description>Recent content in Блог on Evgenii Karimov</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>RU</language><lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karimov.berlin/ru/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Переход на Notion после многих лет использования OneNote</title><link>https://karimov.berlin/ru/writing/2020-12-16-notion-vs-onenote/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://karimov.berlin/ru/writing/2020-12-16-notion-vs-onenote/</guid><description>OneNote был моим основным инструментов для коллекционирования заметок на протяжении многих лет. Впервые я начал использовать его давным-давно, может лет 10 назад, в эпоху существования телефонов на Windows.
Всё вроде бы устраивало, но во время чтения статьи про метод ведения записей &amp;ldquo;Zettelkasten&amp;rdquo; (очень рекомендую, кстати), я понял, что возможно мне следует пересмотреть мои методы и инструменты ведения заметок и попробовать что-то позволяющее связывать разные заметки друг с другом.
Так что я дал шанс Notion, особенно после анонса об отмене лимита на количество страниц для бесплатного плана</description></item><item><title>Некоторые заметки после плотной работы с Spark/AWS Glue</title><link>https://karimov.berlin/ru/writing/2020-11-23-lessons-learned-spark-glue/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://karimov.berlin/ru/writing/2020-11-23-lessons-learned-spark-glue/</guid><description>Случайные и не очень заметки из Ноушн после парочки проектов на Spark и AWS Glue:
Parquet не поддерживает пустые массивы. Эволюция схемы поломана в Spark 2.4 для ORC формата. Очень жду поддержку ZSTD компрессию для ORC формата в Спарке. Всегда проверяй, что разные фишки работают, как ожидаешь - например, динамическое партиционирование внезапно не работает в случае broadcast join&amp;rsquo;ов на AWS Glue, а читает весь датасет с левой части. (нужно проверить, как обстоят дела в Spark 3.</description></item></channel></rss>